[遍地開花］工程界:年輕人 有咩驅使你係亂世中上街啊？係自由啊_ _ _ _!

轉至工程思政facebook
_____________________________________
工程思政聯同建造業及工程界罷工行動小組，今天去信超過八百位工程界管理層，當中包括顧問、承建商、測量、業主等，希望他們能夠響應並體諒員工的參與。以下為信件內文：

=============

【建造業及工程界呼籲業界響應「8月5日全民大罷工」之公開信】

(Please scroll down for the English version)
致全港建築及工程公司各高層：

我們是一群熱愛香港的建築及工程界從業員，來自不同公司及機構。作為每日埋首工作、建設香港的一員，謹以此公開信表達我們對事件的關注，同時誠懇呼籲各位公司管理層能夠響應民間發起的「8月5日全民大罷工」；以彰顯《基本法》賦予香港居民自由參與集會和罷工的基本權利。希望透過此行動，促請政府提出切實可行方案，解決社會矛盾。

一直以來建築及工程界默默耕耘，不問政事。可是，自6月起，修訂逃犯條例風波觸發大批市民上街表達訴求，而政府卻對民意置若罔聞，市民的憤怒未能平息。更令廣大香港人沮喪的是，每次反修例遊行集會皆演變成警民對峙。警方上星期更對元朗襲擊事件視而不見，選擇性執法，嚴重破壞香港法治。對此，政府中不少成員，包括行政主任、新聞主任等均發公開信對政府的處理手法表達不滿。而張建宗司長日前的致歉與警務人員工會的負面回應，亦充份表現出政府內部存在強烈矛盾。

香港正處於水深火熱之中，連場社會紛爭，我們不希望再看到香港人為一場政治角力斷送前途甚至生命。我們面對如此撕裂下，唯有透過和平理性的罷工行動，促請政府務實回應，在兼顧社會各階層利益下，循序漸進走向民主道路，以保障香港的穩定繁榮為目的，重新聯繫市民。

我們明白，罷工會對企業帶來影響。然而，在政局不穩的環境下，社會各階層亦絕難獨善其身。作為肩負社會責任的企業，除了參與建設香港的工程外，也理應在維護民主、自由及法治社會上出一分力，讓香港回復國際都會地位，重建良好營商環境。

閣下能尊重員工的權利和罷工自由對這場民主運動攸關重要，希望 閣下願意理解香港目前的困境，能夠體諒響應運動的員工，對參與的同事不作追究或打壓。我們並在此懇請建築及工程界各員能嚮應8月5日全民大罷工。如蒙俯允，不勝感激。

隨函附上我們收集到的業界聯署，望 閣下可以更了解其他業界持分者的心聲。

敬祝 貴公司的業務蒸蒸日上，與香港共享前程！

工程思政及一群熱愛香港的建築及工程界人士謹上

推

地盤佬真漢子，雖然好多都極藍

同我瘋狂推爆「公務員事務局」FB Page

推爆佢！

繼續推！

推！！！

幫手推啊！

推！

職

安

真

漢

「救人！」世紀最大一人一Email 夾公務員罷工行動 第二波

子

Push

上熱門啊！

白帽又好黃帽又好 身邊好多手足都有出去發夢